★遭逢乾旱 泰國出口米價飆至6年半最貴

外國傳媒報道，由於泰國、越南今年遭逢乾旱，中國又在湄公河上游建水壩，越南快速都市化，以及疫情造成恐慌性搶購等影響，泰國出口的米價達每公噸550美元(約4,290港元)，為2013年8月以來新高；泰國為世界第2大稻米出口國，佔全球稻米出口比重達23%。

由於泰國及越南稻米出口減少，美國農業部在2月時，下調全球稻米貿易總量70萬噸，至4,530萬噸；而2018年時，泰國出口了1,110萬噸稻米，但當地貿易商估計，今年泰國可能只能出口750萬噸稻米。

泰國從去年8月雨季開始即逢乾旱問題，降雨量較往年低了30%，泰國匯商銀行預計，如果乾旱時間持續到6月，今年2至7月的稻米收成可能只有往年一半。

改食蕃薯

搶米

又關中國事 屌你老母

聽日又要搶米？

啲師奶一早搶完

連登仔理應悔改當初

囤米撚又贏

我地搶米果陣有人笑我地... ...

吊 而家去樓下超市等開門

8點準時狗衝百佳抬米

【武漢肺炎】菲律賓擬增入口30萬噸稻米 確保本土供應充足

連登仔：搶米正on9

食開CheapCheap珍珠米

邊度出產？

即係中共已經控制左越南農業既春袋？

搶米唔on9，但搶到食成年都食唔晒仲要繼續搶就好on9

真空米放幾包係屋企實無死

真係要打柒佢先得呢個仆街

正常一個成年人就要儲一袋
4個就4袋8KG